【連登如何用焦慮製造冷漠】

朋友寫，大家唔想連登再咁落去要睇，推上熱門

連登如何用焦慮製造冷漠

詞彙貶值
所有你能想像超高注意力詞彙紛紛用上－－「全世界同我入黎」、「我正式宣佈」、「超緊急」、「推到完場」、「xxx點解仲冇人講」…等等
不論是新聞、評論、行動資訊、聯署、文宣、戰略討論，全部都用最強烈的詞彙，久而久之就沒有資訊是最重要、最優先，當什麼內容都使用程度最強烈的詞彙，詞彙就自然貶值。

訓練忽略
每篇帖文的第一、二個回覆，必然是與該帖毫無關係的海報和日程表。由於是用bot自動留言，所以能夠快速地張貼在每一帖文當中。我先不問究竟是誰安排這些行動，能夠以洗版形式主導了整場抗爭。洗版的「行動留言」等於每天經過的廣告牌，它愈出現在你眼皮底下，你愈習慣去忽視它。你不忽視「行動留言」就沒有辦法認真閱讀該帖，因為它總是隔在帖文與留言之間。正常的讀者看完帖文後必然是立刻拉下去看留言回覆，若然看到與主題無關的「行動留言」，就會自動忽略的，久而久之就會訓練忽略的習慣。

製造焦慮
如果說社交媒體利用網絡焦慮症來營商，連登的網絡焦慮肯定已經去到精神病人級數了。除了用海量高度引人注目(Attention-Seeking)的詞彙和不斷洗版的行動留言會帶來焦慮以外，還有大量負面情緒播佈與失敗恐嚇，例如：「呢場抗爭就輸」、「我講你知輸既原因」、「我真係頂唔到落去」、「香港人真係唔配有民主」，然後內文全都是指責，辱罵大家不出來、人數少、聯署不達標。不斷製造內疚感、焦慮感，久而久之就會變成大量的無力感，當焦慮到極點之後，就是徹底的冷漠。

大量垃圾資訊與外連
之前有人說過，很多連結表面上是01、立場、蘋果，但點擊之後卻跳轉到去完全不同的地方。張貼這些外連的人也不少，結果連登充斥著大量垃圾資訊。另外，很多用戶把內容作為帖文標題，點擊進去卻發現完全沒有內容，例如：
標題：香港輸緊，我教你知要點做。
內容：星期六上街，光復香港，時代革命。
這完全是「狼來了」的舉動，久而久之就沒有人再相信轟動的標題。

拒絕任何討論
一旦有任何認真的討論、批評，例如自治與港獨之爭、人權法案的問題、應否進入機場等等…留言就會立刻回覆「不割蓆不分化」、「各有各做」，很容易就拒絕了任何有營養價值的討論。現在連登用戶更加演化成「使用不推文回覆」及「負評」直接讓某些明明有價值的帖子沉底。

以上主要圍繞著連登網上討論區內的冷漠製造法，未有把實際行動拉進來討論。
究竟這種高度焦慮製造高度冷漠的結果，是香港人自己造成的還是有輿論機器在背後操作？輿論機器就必然存在的了，但香港人自己的責任其實也不少。狂推高度焦慮沒營養的帖文，懶理有質素的內容，自然造成這種劣幣驅逐良幣的結果。

（原本只想寫寫連登的注意力邊際遞減，結果一寫下來發現其實好多點都值得講，就變左講佢如何製造冷漠了。」

自推1/10

自推2/10

自推3/10

自推4/10

自推5/10

自推6/10

隔離開咗po

我不祈求連登仔明呢篇文講咩，但我祈求用開連登的香港人睇下

自推7/10

自推8/10

自推9/10

自推10/10

推

agger

Push

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先35%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

推！

推 要正視

已有討論

攬炒、炒到盡！Ver.1.02

[香港人權税（ 針對國進民退） + 禁止內地擔保人和抵押品（ 增加外債融資成本）]

“香港人權税 ”絕非種族歧視中國人， 而是針對國企/ 偽民企 ， 長期利用間諜 /敵意收購 /國家資源 獲得 競爭優勢; 中共大力支持國進民退 ，自由陣營就要支持 真正民企和外國人在當地的企業 ，例如各類的簽證/海關增加大量費用， 內地國企和偽民企所有產品另外加稅等等（。也可以詢問當地議員如何解決，如何針對騰訊/淘寶/京東的產品， 這些偽民企的董事會已經滿佈共產黨黨員， 他們沒有道德底線, 無時無刻都想吞噬 西方自由經濟的果實 ; “香港人權稅”每個國家各適其適 ，只要支持香港，容易執行就好

增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片， 6月9號至今天主要事件的經過和schedule ， 違反人權的香港警察和官員name list ，寄給國會議員！
美國可以對所有中國入口的貨品抽'香港人權稅'
'人權民主法案'只是開始，一定要每年不斷加辣加法案， 直至警察暴力受約束 ，真普選和永遠廢除中聯辦。
中國内地1.9萬億美元外債（中國中央人民銀行公佈）， 在香港的內地外債大概1萬億美金， 在香港的内地港元債務是大概五5千幾億美金， BVI英屬處女島 的內地外債大概8千億美金， 4條數加埋前後高達4.2億美金 ！！！！！ 高出中國外匯儲備3.1萬億美金 也即是資不抵債 ！！！ （數據來自大和證券）

外地對內地投資的資金有70%來自香港， 只要聯邦儲備局/美國所有銀行不再借錢給中國 ，必然大鑊！
中共一向沒有信用可言， 入WTO不遵守規則，不遵守中英聯合聲明， 不理會國際人權宣言.......... 全世界嘅人都有責任去滿足：他們的心理不平衡， 如今中美關係惡化，不還錢給美國絕對有可能 ，美方必須小心處理。

正常來說 ，美方應該要求中方更多抵押品來抵消風險！ 奈何中國資金不能自由出入， 任何國內的抵押品都可以無效， 就算中央人民銀行做擔保都沒用！
外人對國內貸款一向欠缺透明度，普遍美國人/投資者不知道內地抵押品 = 高度風險， 萬一中美全面進入冷戰， 所有貸款必然首當其衝。
如果中方續借美元，美方應慎重考慮，禁止內地擔保人和抵押品， 起碼要求更高貸款利率和增加大量抵押品。

另一面，可以利用內地銀行/ 內地地產商 在香港的資產或股票做抵押品（香港股票市場總值大約五萬億美元）， 因為香港資金可以自由出入~ 抵押品在香港比抵押品在內地，有保證得多！
中國由'戰略性夥伴'變成美國的'戰略性競爭對手'， 美國不應該輕易借錢給敵人 ，買武器打柒美國自己。

人權税和抵押品就是中共沒有落實 一國兩制的後果，高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產， 安心留港做生意，繼續幫中國集資，要求中國承諾香港 5大訴求和重組警隊， 重建信心才可以帶來雙贏！

[香港人權税 + 停止歐洲央行和日本央行借錢給 國企銀行 /偽民銀行]
身處歐洲和日本的手足！（女性或學生演講為佳），請要求當地議員提出'香港人權及民主法案'，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員;
提出對中國抽'香港人權稅'，減輕自己負擔又發少啲國債！同時對香港抽較輕的税，支持香港經濟不被共產陣營吞拼
歐洲和日本沒有軍事力量做後盾， 國內企業無錢還就血本無歸 ，要求當地停止借錢給中國，道理如上
身在美國/歐洲/日本 的手足 必須親身拜訪 國會議員！（女性或學生演講為佳，）

[ 確保香港/新西柏林可以長期抗戰 ]
另外 必須保持香港的生命力 和就業; 中國再集資必須經過香港 ，高級醫療器材/各行業的重要零件只賣香港, 戰略性物資必須經過香港， 確保香港人的就業，保持長期抗戰！ 美國和全世界願意支持，香港人願意付出更多。
只要有雙普選，有傳媒自由，有堅決反抗的香港人把關 ， 加上重建司法獨立 ，比起把貨物/資金直接運大陸好更可靠， 外資也從中得益甚多。

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大，西方國家更沒理由， 無條件輸送金錢給中國請流氓/武警打柒香港人

既然美國彭斯已明確地支持香港人和理非活動， 我哋就要識得 "執生"，成為“勇敢嘅和理非"
再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

樓主講嘅甚有同感
幫推

Push la

其實幾有道理 而家次次見到標題有核彈啲字眼 心入面都會諗未必真係超嚴重

連登搾乾曬我成個人
有段時間會避住唔睇
我抗壓差 同埋有私人野發生 所以真係好辛苦

堆

同感

成也連登 敗也連登

但冇人推

樓主有冇post link想share

下晝有上過熱門 同一篇文嚟

推，高汁

智者罕見，願與君共酹

lm

所以見到呢d垃圾topic 即完全封鎖

我都發現左呢樣野 覺得好奇怪 連登風氣的確同之前好唔同 勁似有人操縱緊

重有成日查案 將行動post 好多重要野推走哂 根本好多所謂既料都係不明途徑流出 可信性低 你不斷討論 感覺好新鮮 以為自己真係偵探 但最後跌落人地個局 咩都查唔到 但又間接將重要post洗走

同意
少左㩒係去睇
睇標題都夠

推唔到都幫你象徵式推下